wip

theories/LanguagesProperties.v
@@ -118,45 +118,8 @@ Definition get_string_function (n : nat) (f : nat -> option nat) :=
   end.
 
 
-(** ATÉ AQUI TUDO OK! AGORA É EXPERIMENTOS E TESTES *)
+(** #########################################3 **)
 
-(** Começo dos pensamentos, tentando ver como ficaria o enunciado do teorema
-    principal *)
-
-Definition partially_computable_equiv p1 (p2 : StringLang.program 1) :=
-  forall (f : nat -> option nat),
-  (NatLang.partially_computable_by_p f p1) ->
-  (StringLang.partially_computable_by_p 1 (get_string_function 1 f) p2).
-
-(** Criaria o simulador e a prova ao mesmo tempo *)
-
-Definition get_string_program (p : NatLang.program) :
-  ({p' | partially_computable_equiv p p'}).
-Proof.
-Abort.
-
-(** Achei difícil de quebrar em pedaços. Buscando um caminho mais
-    construtivo *)
-
-(** Ideia:
-  1. Construir o conceito de programa simulado. Um programa em NatLang
-   é simulado por um programa em StringLang se:
-    match (p : NatLang.program) with 
-   | INCR x :: t => (MACRO v <- v + 1) em string ++ (...)
-   | DECR x :: t => (MACRO v <- v - 1) em string ++ (...)
-   | IF x GOTO l :: t  => (MACRO IF V != 0 GOTO L) em string ++ (...)
-
-   Depois, preciso mostrar que:
-
-   1. Se p para e retorna Y, p' para e retorna Y'.
-   2. Se p entra em loop, p' entra em loop.
-
-   Talvez seja interessante atrasar a 2. para simplificar, por enquanto,
-   tratando só de funções computáveis.
-*)
-
-
-(** Vendo como ficaria a função de obter a macro em um dos casos *)
 
 Lemma Sn_leq_n'_implies_n_leq_n' : forall n n', S n <= n' -> n <= n'.
 Proof.
@@ -197,18 +160,97 @@ Compute get_if_macro 3 None Y None.
     1. Importa? Tem algum prejuízo?
 *)
 
+(* Seja PNat um programa nos naturais e n um natural.
+   Seja S o estado de PNat após n passos.  *)
 
-(** RESUMO do que eu pensei:
 
-  1. Definir propriedade de programas simulados
-      Inductive equivalentes p p' ...
+(* Equivalência de estados. 
+  O estado de p_nat em n passos é equivalente ao estado de p_str em n' passos
+   se:
+   Para todo valor de x no estado de p_nat, ele possui o mesmo valor em p_str
+   (em string...) *)
 
-  2. Provar as propriedaes dos programas simulados (retornam a mesma coisa,
-      se um para o outro para...
+(* TODO: Provavelmente eu vou querer partir de algum estado anterior, sem ser
+   o inicial. *)
+Definition state_equiv {k : nat} n n' p_nat (p_string : StringLang.program k) :=
+  let s_nat := NatLang.get_state p_nat n in 
+  let s_string := StringLang.get_state p_string n'
+  in
+  forall x v, (s_nat x = v) -> (string_to_nat (s_string x) = v).
 
-  3. Criar a função que retorna p' usando a propriedade 1.
+(* CBV é muito útil *)
+Lemma state_equiv_0_0 : forall {k : nat} p_nat (p_str : StringLang.program k),
+  state_equiv 0 0 p_nat p_str.
+Proof.
+  cbv. intros. assumption.
+Qed.
 
-*)
+Lemma nat_compute_program_empty : forall n snap,
+  NatLang.compute_program [] snap n = snap.
+Proof.
+  induction n; intros.
+  + reflexivity.
+  + unfold NatLang.compute_program. assert (NatLang.next_step [] snap = snap).
+    { unfold NatLang.next_step. destruct snap. rewrite nth_error_nil. reflexivity. }
+    rewrite H. simpl. fold NatLang.compute_program. apply IHn.
+Qed.
+
+Lemma string_compute_program_empty :
+  forall {k : nat} n (snap : StringLang.snapshot k),
+  StringLang.compute_program [] snap n = snap.
+Proof.
+  induction n; intros.
+  + reflexivity.
+  + unfold StringLang.compute_program. assert (StringLang.next_step [] snap = snap).
+    { unfold StringLang.next_step. destruct snap. rewrite nth_error_nil. reflexivity. }
+    rewrite H. apply IHn.
+Qed.
+
+
+
+
+Lemma state_equiv_nil_nil: forall {k : nat} n n' p_nat (p_str : StringLang.program k),
+  p_nat = []  ->
+  p_str = [] ->
+  state_equiv n n' p_nat p_str.
+Proof.
+  intros. subst. unfold state_equiv. intros.
+  (* Reduzindo a expressão do goal *)
+  unfold StringLang.get_state. 
+  pose proof (string_compute_program_empty n'(StringLang.SNAP 0 (StringLang.empty k))).
+  rewrite H0. cbv.
+  (* Reduzindo a expressão Nat *)
+  unfold NatLang.get_state in H. 
+  pose proof (nat_compute_program_empty n NatLang.initial_snapshot).
+  rewrite H1 in H. cbv in H. assumption.
+Qed.
+
+
+
+
+Theorem pablo0 : forall (p_nat : NatLang.program) (n : nat),
+  exists (p_str : StringLang.program 0) (n' : nat),
+  state_equiv n n' p_nat p_str.
+Proof.
+  intros. induction n. 
+  + exists []. exists 0. apply state_equiv_0_0.
+    (* Aqui eu tenho:
+       Existe um n e um n' tal que p_nat e p_str são equivalentes.
+
+       Preciso mostrar que existe um n'' que é equivalente ao p_nat usando 
+       essa informação. *)
+  + destruct IHn as [p_str]. destruct H as [n'].
+    (* O programa p_str0 depende do programa p_nat. *)
+    destruct p_nat as [|h t].
+    (* p_nat = [] *)
+    ++ exists []. exists 0. simpl. apply state_equiv_nil_nil; reflexivity.
+    (* p_nat = h :: t *)
+    ++ destruct h. destruct (NatLang.Instr o s). destruct s0 eqn:statement.
+       * admit.
+       * admit.
+       * admit.
+Abort.
+
 
 
 
